El año 8 (VIII) fue un año bisiesto comenzado en domingo del calendario juliano, en vigor en aquella fecha. En el Imperio romano, era conocido como el Año del consulado de Marco Furio Camilo y de Sexto Nonio Quintiliano (o menos frecuentemente, año 761 Ab urbe condita), y fue posteriormente, en la Edad Media, cuando comenzó a conocerse con el nombre "8".[cita requerida]

Acontecimientos
3 de agosto - El General romano Tiberio derrota a los Dálmatos en el río Bathinus.
Julia la Menor es exiliada.
Ovidio es desterrado de Roma y exiliado al Mar Negro cerca de Tomis.
Tincomaro es depuesto como rey de los Atrébates en Britania y Epilo se convierte en rey.
Vonones I se convierte en rey de Partia.
Comienza la era Chushi de la Dinastía Han en China.
Wang Mang es el virtual gobernante de China.

Nacimientos
Tito Flavio Sabino, cónsul en 47, hermano de Vespasiano.

Fallecimientos
Marco Valerio Mesala Corvino, general romano.

Enlaces externos
 Wikimedia Commons alberga una categoría multimedia sobre 8.